[#MAGA] 特朗普擬用軍費建美墨圍牆

美國總統特朗普在貿易戰小勝一仗，但他競選另一關鍵承諾，即在美墨邊境建圍牆，仍未解決錢從何來的問題，碰釘多次後據指正向美軍軍費打主意，想用國防部預算建圍牆。

美聯社和《華盛頓郵報》都引述消息，指他上周三在白宮見眾議院議長瑞安，提出這建議，瑞安當時沒有大反應，但國會高層人員之後指不大可能。國防部的預算遠比國土安全部充裕，但美國聯邦政府預算由國會全權決定，如無國會同意，國防部只有有限權力調動撥款用途。

發文稱涉國防籲支持

但特朗普未有氣餒，近日在Twitter推文指「偉大的邊境圍牆完全關乎國防」，呼籲「透過軍隊建圍牆」。參議院民主黨領袖舒默要求防長馬蒂斯不要理會，指國防預算是要用於幫助軍隊，而不是滿足「總統的政治狂想」。

特朗普起初聲稱建圍牆由墨西哥出錢，但在墨西哥強烈反對下碰釘。國會上周通過的撥款法案，只有16億美元（124.8億港元）用於建圍牆，遠未及全個工程所需250億美元（1,950億港元），而且大部份限定只能修復現有的圍牆段落，特朗普一度威脅否決法案。

美聯社/美國《華盛頓郵報》

TRUMP 正 式 下 令 於 墨 西哥 邊 界 興 建 圍 牆

#17憶敦•1 年前

傻閪真係有樣睇
美國連同其他親美國家對墨西哥禁運睇下佢比唔比 用你個閪腦諗下啦

#49Luke梳•1 年前

過侵戇鳩真係未訓醒
屌你老母你以爲果個係香港行政長官咩
係全球最惡果個呀, 你要你死你真係可以死架懵撚

#131方濟各•1 年前
唔比錢我諗墨西哥會變做第52州

1,950億港元

屌你老母高鐵2倍錢就有條美國圍牆

侵fans又中

香港條芝士腸咁長既高鐵一定隱藏住外星人科技
唔係點會咁貴